quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    }, 
    {
        'question': 'Что такое программирование баз данных?',
        'options': ['Написание кода для создания баз данных и управления ими', 'Написание кода для компьютерных игр', 'Проектирование пользовательских интерфейсов для веб-сайтов', 'Разработка мобильных приложений'],
        'correct_option': 0
    }, 
    {
        'question': 'Какой язык обычно используется для взаимодействия с реляционными базами данных?',
        'options': ['Java', 'Python', 'SQL', 'HTML'],
        'correct_option': 2
    }, 
    {
        'question': 'Совокупность клавиш в разного рода механизмах?',
        'options': ['кнопки', 'пульт управления', 'клавишник', 'клавиатура'],
        'correct_option': 3
    }, 
    {
        'question': 'Соглашение на основе взаимных уступок?',
        'options': ['дискуссия', 'компромисс', 'договор', 'прокрастинация'],
        'correct_option': 1
    }, 
    {
        'question': 'Какой термин относится к процессу подключения приложения к базе данных?',
        'options': ['Запрос', 'Подключение', 'Индексирование', 'Программирование баз данных'],
        'correct_option': 1
    }, 
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения текста?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    }, 
    {
        'question': 'Низкий уровень воды в реке, озере и т.п.?',
        'options': ['мелководье', 'мель', 'маловодье', 'брод'],
        'correct_option': 0
    }, 
    {
        'question': 'Как программисты называют определённую деталь, часть функционала продукта, которую разрабатывают отдельно?',
        'options': ['таск', 'дэйли', 'спека', 'фича'],
        'correct_option': 3
    }
]